### 【成语故事】千载难逢
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2018/07/20161230wen-600x400-9-600x401--600x400.jpg"/>
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <div class="content-info-top">
  <p class="content-info-zhuchiren">
   <span class="content-info-title">
    主持人：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    文逸飛
   </span>
  </p>
 </div>
 <div class="soh-audio-player status-published">
  <div class="jp-jplayer" id="audio-player-0">
  </div>
  <div aria-label="media player" class="jp-audio" data-url-h="http://media.soundofhope.org/audio03/2018/10/1000years.mp3" data-url-l="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2018/10/1000years_16K.mp3" id="audio-player-container-0" role="application">
   <div class="panel">
    <div class="control">
     <div class="button pnp">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-play">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-progress">
     </div>
     <div class="button mute">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-volume-up">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-vol">
     </div>
     <div class="button download">
      <span href="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2018/10/1000years_16K.mp3">
       <i aria-hidden="true" class="fa fa-cloud-download">
       </i>
      </span>
     </div>
     <div aria-label="..." class="btn-group bps" role="group">
      <button class="btn btn-default bps-l active" type="button">
       16K
      </button>
      <button class="btn btn-default bps-h" type="button">
       128K
      </button>
     </div>
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
 <p>
  唐代著名文学家韩愈，从小失去父母，由大嫂抚养成人。他非常地早熟，年轻时就刻苦读书，博览群籍，性格耿直而敢言。
 </p>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
 </p>
 <p>
  当时，宪宗皇帝笃信佛教，有一次，皇帝想把一块释迦牟尼的手指骨请到宫里来供奉。韩愈写了一篇奏章《谏迎佛骨表》表示反对。宪宗一气之下将他贬谪到潮州为官。
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  后来，宪宗皇帝改革了前朝的一些弊政，国家展现出新气象，韩愈又给宪宗上了《潮州刺史谢上表》的奏章称赞宪宗革新的作法。在这道表中，韩愈称宪宗是扭转乾坤的中兴之主，并且建议宪宗到泰山去「封禅」，向天地表明自己是个英明的君王。
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  封禅，是一种祭祀天地的大典。古人认为五岳之中泰山最高，登到泰山顶筑坛祭天，叫做「封」，在在泰山下的梁父等小山辟场祭地，报地之功，叫做「禅」。历史上有尧、舜、禹、汤、周成王曾举行过这种大典。韩愈这样建议，是视宪宗为有作为的帝王。韩愈还在这道表中写道「当此之际，所谓千载一时不可逢之嘉会」。
 </p>
 <p>
  韩愈所说「千载一时不可逢之嘉会」后来就成了成语「千载难逢」。「载」就是年，「逢」指遇到。千年也难得碰到一次。这句成语用来形容机会极其难得。「千载难逢」有时也演变为「万载难逢」或「千年难遇」等词，都是同样的含义。
 </p>
 <p>
  人生中有「千载难逢」的机缘，如果失之交臂，会成为终身遗憾，所以人们常常讲要珍惜机缘。
 </p>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-refernote">
   （转载请注明希望之声）
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2249259.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2249259.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2249259.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2018/10/11/n2249259.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

